[{"id":"000","question":"Die Grundposition beim Abfahren mit Langlaufski ist gekennzeichnet durch:","answers":[{"id":"000-0","answer":"leichte Beugung von Fuß-, Knie- und Hüftgelenken","is_correct":true},{"id":"000-1","answer":"parallele Skistellung","is_correct":true},{"id":"000-2","answer":"Arme befinden sich seitlich neben oder vor dem Körper","is_correct":true}]},{"id":"001","question":"Welche Bewegungen ermöglichen erste Richtungsänderungen auf dem Langlaufski?","answers":[{"id":"001-0","answer":"Stockeinsatz","is_correct":false},{"id":"001-1","answer":"Drehbewegungen in den Beinen","is_correct":true},{"id":"001-2","answer":"Körperschwerpunkt verlagern","is_correct":true}]},{"id":"002","question":"Was unterstützt die Bremswirkung in der Pflugstellung?","answers":[{"id":"002-0","answer":"Ski-Enden stärker nach außen schieben","is_correct":true},{"id":"002-1","answer":"Hände auf die Knie stützen","is_correct":false},{"id":"002-2","answer":"Knie verstärkt nach innen drücken","is_correct":true}]},{"id":"003","question":"Welche Übung wird überwiegend in der Lernebene Grün zu finden sein:","answers":[{"id":"003-0","answer":"Abfahren auf einem Bein","is_correct":false},{"id":"003-1","answer":"Notsturz","is_correct":true},{"id":"003-2","answer":"Gehen in und neben der Spur sowie in gespurten und ungespurten Gelände","is_correct":true}]},{"id":"004","question":"Bei welchem Winkel - zwischen Stock und Unterlage nach vorn - ist der Stockeinsatz am wirksamsten für den Vortrieb?","answers":[{"id":"004-0","answer":"größer als 90 Grad","is_correct":false},{"id":"004-1","answer":"kleiner als 90 Grad","is_correct":true},{"id":"004-2","answer":"exakt 90 Grad","is_correct":false}]},{"id":"005","question":"Der Bewegungsumfang ändert sich, wenn eine Aktion…","answers":[{"id":"005-0","answer":"mehr oder weniger großräumig vollzogen wird","is_correct":true},{"id":"005-1","answer":"schnell oder langsam ausgeführt wird","is_correct":false},{"id":"005-2","answer":"früh oder später in der Kurvenfahrt beginnt","is_correct":false}]},{"id":"006","question":"Was legt das Bewegungs-Timing fest?","answers":[{"id":"006-0","answer":"wie kraftvoll oder schnell eine Aktion vollzogen wird","is_correct":false},{"id":"006-1","answer":"wann eine Aktion räumlich oder zeitlich begonnen, bzw. beendet wird","is_correct":true},{"id":"006-2","answer":"wohin man sich mit dem Körper oder den Körperteilen bewegt","is_correct":false}]},{"id":"007","question":"Beim Schussfahren wird...","answers":[{"id":"007-0","answer":"keiner der beiden Ski stärker belastet","is_correct":true},{"id":"007-1","answer":"der etwas vorgeschobene Ski stärker belastet","is_correct":false},{"id":"007-2","answer":"einer der beiden Ski stärker belastet","is_correct":false}]},{"id":"008","question":"Wodurch ist ein Richtungswechsel möglich?","answers":[{"id":"008-0","answer":"Doppelstocktechnik","is_correct":false},{"id":"008-1","answer":"Bogenlaufen","is_correct":true},{"id":"008-2","answer":"Bogentreten","is_correct":true}]},{"id":"009","question":"Was sind wichtige Kriterien des Nordic-Skatens in der Gleitphase?","answers":[{"id":"009-0","answer":"Schneewiderstand nutzen durch Kanten","is_correct":false},{"id":"009-1","answer":"möglichst wenig Schneewiderstand erzeugen","is_correct":true},{"id":"009-2","answer":"tiefe Körperposition","is_correct":false}]},{"id":"010","question":"Bei welcher Technikform kommt es zum ersten Mal zu einem Einbeingleiten?","answers":[{"id":"010-0","answer":"beim Laufgrundschritt","is_correct":false},{"id":"010-1","answer":"beim Diagonalschritt in der Zielform","is_correct":true},{"id":"010-2","answer":"beim Grätenschritt","is_correct":false}]},{"id":"011","question":"Was sind allgemeine Aktionen beim Gleiten?","answers":[{"id":"011-0","answer":"Regulierung des Körperschwerpunktes senkrecht über der Standfläche","is_correct":true},{"id":"011-1","answer":"hohe Hüftposition und Gleitbeinstreckung","is_correct":true},{"id":"011-2","answer":"Streckung des Abstoßbeines","is_correct":false}]},{"id":"012","question":"Was sind die Aktionen des Beinabstoßes?","answers":[{"id":"012-0","answer":"Beugen des Hüft-, Knie- und Sprunggelenks","is_correct":true},{"id":"012-1","answer":"Gleitbeinstreckung","is_correct":false},{"id":"012-2","answer":"Vorverlagern des Körperschwerpunktes; Druckpunkt nehmen","is_correct":true}]},{"id":"013","question":"Was sind Grundfunktionen der Klassischen Stilart?","answers":[{"id":"013-0","answer":"Abstoßen, Belastungswechsel, Gleiten","is_correct":true},{"id":"013-1","answer":"Kanten, Belasten, Drehen","is_correct":false},{"id":"013-2","answer":"Diagonalschritt, Doppelstockschub","is_correct":false}]},{"id":"014","question":"Welche koordinativen Fähigkeiten spielen beim Langlauf eine grundlegende Rolle?","answers":[{"id":"014-0","answer":"Gleichgewichtsfähigkeit","is_correct":true},{"id":"014-1","answer":"Kraft","is_correct":false},{"id":"014-2","answer":"Umstellungsfähigkeit","is_correct":true}]},{"id":"015","question":"Was sind Techniken des Skilanglaufes?","answers":[{"id":"015-0","answer":"1:2 mit aktivem Armschwung, Diagonalskating, Grätenschritt","is_correct":true},{"id":"015-1","answer":"Nordic- Klassik und Nordic- Skating","is_correct":false},{"id":"015-2","answer":"Diagonalschritt, Doppelstockschub mit und ohne Zwischenschritt, Grätenschritt","is_correct":true}]},{"id":"016","question":"Warum sind beim Nordic Skating höhere Geschwindigkeiten als beim Nordic Klassik möglich?","answers":[{"id":"016-0","answer":"Abstoß erfolgt von einem bereits gleitenden Ski","is_correct":true},{"id":"016-1","answer":"die Skatingspur ist grundsätzlich schneller als die Klassikspur","is_correct":false},{"id":"016-2","answer":"geringere Haftreibung des Skatingski","is_correct":true}]},{"id":"017","question":"Was bewirkt die Gleitbeinstreckung beim Diagonalschritt?","answers":[{"id":"017-0","answer":"ein Verlagern des Körperschwerpunktes auf das Abstoßbein","is_correct":false},{"id":"017-1","answer":"eine höhere Haltearbeit","is_correct":false},{"id":"017-2","answer":"die Möglichkeit, das Schwungbein reibungsarm bis an das Gleitbein heranzuführen","is_correct":true}]},{"id":"018","question":"Welche Funktionen werden mit dem Druckpunktnehmen erreicht?","answers":[{"id":"018-0","answer":"eine vollständige Entlastung der Ski","is_correct":false},{"id":"018-1","answer":"eine optimierte Verzahnung des Ski im Schnee","is_correct":true},{"id":"018-2","answer":"eine nochmalige, extrem kurze Vorspannung der Beinmuskulatur zum besseren Abstoß","is_correct":true}]},{"id":"019","question":"Was beinhaltet das 5 Gang Modell des klassischen Stils?","answers":[{"id":"019-0","answer":"die entsprechenden Geschwindigkeitsstufen der Lernebenen Grün, Blau, Rot, Schwarz und Gelb","is_correct":false},{"id":"019-1","answer":"die Fortbewegungsmodelle Gehen, Laufen, Gleiten, Bremsen und Richtungswechsel","is_correct":false},{"id":"019-2","answer":"die Techniken Grätenschritt, Diagonal im Stieg, Diagonal in Ebene, Doppelstock mit Zwischenschritt, Doppelstock","is_correct":true}]},{"id":"020","question":"Skigymnastik ist sinnvoll:","answers":[{"id":"020-0","answer":"zur Vorbereitung auf die Heimfahrt","is_correct":false},{"id":"020-1","answer":"als Aufwärmung vor körperlicher Belastung","is_correct":true},{"id":"020-2","answer":"als Vorbereitung auf einen Skiurlaub","is_correct":true}]},{"id":"021","question":"Wie werden Lauftechniken optimiert bzw. verbessert?","answers":[{"id":"021-0","answer":"Veränderungen einzelner Aktionen der Grundfunktionen","is_correct":true},{"id":"021-1","answer":"Änderung von Timing,Umfang, Richtung, Intensität (Dynamik) einer Einzelbewegung","is_correct":true},{"id":"021-2","answer":"Änderung  eines Spielraumes bei mehreren Einzelbewegungen","is_correct":true}]},{"id":"022","question":"Welches Lernziel beinhaltet die Lernebene Blau?","answers":[{"id":"022-0","answer":"spielerisches Bewegen im Schnee","is_correct":false},{"id":"022-1","answer":"erste Abfahrten sicher meistern","is_correct":false},{"id":"022-2","answer":"erste Loipen sicher und ökonomisch meistern","is_correct":true}]},{"id":"023","question":"Welches sind die Schwerpunkte der Unterrichtsphilosophie des Deutschen Skilehrerverbandes?","answers":[{"id":"023-0","answer":"Aufgaben stellen, Organisieren, Vermitteln","is_correct":true},{"id":"023-1","answer":"die Inhalte Lernebenen Grün, Blau, Rot und Schwarz","is_correct":false},{"id":"023-2","answer":"die Stilarten Nordic Klassik und Nordic Skating","is_correct":false}]},{"id":"024","question":"Inhalte der Lernebene Grün sind:","answers":[{"id":"024-0","answer":"Ausrüstung kennen lernen, in der Ebene bewegen, leicht bergauf und bergab bewegen","is_correct":true},{"id":"024-1","answer":"Kennenlernen des Ski- bzw Loipengebietes sowie der anderen Gruppenteilnehmer","is_correct":false},{"id":"024-2","answer":"in erster Linie Doppelstockschub und Diagonalschritt","is_correct":false}]},{"id":"025","question":"Die Schneesportphilosophie des Deutschen Skilehrerverbandes befasst sich mit:","answers":[{"id":"025-0","answer":"den Ursprüngen, der Entwicklung und den Hintergründen aller Schneesportdisziplinen","is_correct":false},{"id":"025-1","answer":"den drei Schneesportbereichen und deren vier Lernebenen","is_correct":true},{"id":"025-2","answer":"den Zusammenhängen von Mensch und Schneesport sowie daraus resultierenden ökologischen Problemen und deren Lösungsmöglichkeiten","is_correct":false}]},{"id":"026","question":"Was sind Grundfunktionen beim Skating?","answers":[{"id":"026-0","answer":"Beugen und Strecken der Gelenke","is_correct":false},{"id":"026-1","answer":"Abstoßen, Gleiten und Belastungswechsel","is_correct":true},{"id":"026-2","answer":"Ski kanten und Beinabstoß, Stockeinsatz und Armabstoß","is_correct":false}]},{"id":"027","question":"In welcher Weise sollte demonstriert werden?","answers":[{"id":"027-0","answer":"übertrieben langsam","is_correct":false},{"id":"027-1","answer":"mit deutlicher Herausstellung der Bewegungselemente","is_correct":true},{"id":"027-2","answer":"immer in Grobform","is_correct":false}]},{"id":"028","question":"einige Grundprinzipien des Unterrichts sind...","answers":[{"id":"028-0","answer":"vom Leichten zum Schweren","is_correct":true},{"id":"028-1","answer":"von der großen zur kleinen Richtungsänderung","is_correct":false},{"id":"028-2","answer":"vom Bekannten zum Unbekannten","is_correct":true}]},{"id":"029","question":"Welche Voraussetzungen sind für den Unterrichtserfolg im Skilanglauf besonders bedeutungsvoll?","answers":[{"id":"029-0","answer":"Bekleidung","is_correct":false},{"id":"029-1","answer":"Geländewahl","is_correct":true},{"id":"029-2","answer":"Festsetzung der Lerninhalte nach Lernvoraussetzungen","is_correct":true}]},{"id":"030","question":"Die Sicherheitserziehung im Skiunterricht...","answers":[{"id":"030-0","answer":"ist ständige Aufgabe des Skilehrers im Skiunterricht","is_correct":true},{"id":"030-1","answer":"wird nur an Gefahrenstellen durchgeführt","is_correct":false},{"id":"030-2","answer":"kann bei besseren Fahrern oder Läufern entfallen","is_correct":false}]},{"id":"031","question":"Die falsche Geländewahl zeigt sich...","answers":[{"id":"031-0","answer":"am Nichtgelingen der gestellten Bewegungsaufgabe","is_correct":true},{"id":"031-1","answer":"durch Ängstlichkeit der Schüler","is_correct":true},{"id":"031-2","answer":"wenn Schüler sehr motiviert sind","is_correct":false}]},{"id":"032","question":"Geländeformen sollten möglichst häufig als Unterrichtsmittel eingesetzt werden,","answers":[{"id":"032-0","answer":"weil dem Schüler so der Leistungsstand effektiver bewusst gemacht wird","is_correct":false},{"id":"032-1","answer":"weil durch sie der Unterricht abwechslungsreicher gestaltet werden kann","is_correct":true},{"id":"032-2","answer":"weil sie das Erreichen des Lernziels wesentlich erleichtern können","is_correct":true}]},{"id":"033","question":"Unter „freiem Üben“ versteht man...","answers":[{"id":"033-0","answer":"das Üben der Skilangläufers außerhalb der Skischule","is_correct":false},{"id":"033-1","answer":"das in einem Unterrichtsverlauf eingeplante Üben mit Ortsbestimmung ohne besondere Unterrichtsmaßnahmen des Lehrers","is_correct":true},{"id":"033-2","answer":"das freie Fahren im Gelände","is_correct":false}]},{"id":"034","question":"Schülerdemonstrationen sind in der Regel...","answers":[{"id":"034-0","answer":"nutzlos, weil unkorrekt","is_correct":false},{"id":"034-1","answer":"verwirrend","is_correct":false},{"id":"034-2","answer":"anregend","is_correct":true}]},{"id":"035","question":"Erwachsene lernen am besten...","answers":[{"id":"035-0","answer":"durch die Gestaltung des Unterrichts mit vielen Wettkämpfen","is_correct":false},{"id":"035-1","answer":"durch freies Fahren","is_correct":false},{"id":"035-2","answer":"durch den Einsatz verschiedener gezielter Unterrichtsmaßnahmen des Lehrers","is_correct":true}]},{"id":"036","question":"Situative Technik orientiert sich an bestimmten Vorgaben:","answers":[{"id":"036-0","answer":"Gelände, Schnee, Ausrüstung, Schüler","is_correct":true},{"id":"036-1","answer":"es ist alles erlaubt","is_correct":false},{"id":"036-2","answer":"Optimieren des Kantens und Abstoßens","is_correct":false}]},{"id":"037","question":"Durch welche Aufgaben kann u.a. das Skidrehen verbessert werden?","answers":[{"id":"037-0","answer":"durch Pflugdrehen","is_correct":true},{"id":"037-1","answer":"durch Ganzkörperdrehen","is_correct":true},{"id":"037-2","answer":"durch mehr Fersenentlastung","is_correct":false}]},{"id":"038","question":"Was heißt situativer Unterricht?","answers":[{"id":"038-0","answer":"der Schüler bestimmt, was gelernt werden soll","is_correct":false},{"id":"038-1","answer":"die jeweilige Unterrichtssituation ist zu berücksichtigen","is_correct":true},{"id":"038-2","answer":"jeder der will, kann am Skiunterricht teilnehmen","is_correct":false}]},{"id":"039","question":"Wie sollten Aufgaben im Skiunterricht gestellt werden?","answers":[{"id":"039-0","answer":"kurz, prägnant, verständlich","is_correct":true},{"id":"039-1","answer":"ausführlich, langsam, präzise","is_correct":false},{"id":"039-2","answer":"positiv, konstruktiv, lernzielbezogen","is_correct":true}]},{"id":"040","question":"Erziehung zur Handlungsfähigkeit bedeutet...","answers":[{"id":"040-0","answer":"Vermittlung von verschiedenen Techniken","is_correct":false},{"id":"040-1","answer":"Verhaltensformen in der Gruppe","is_correct":false},{"id":"040-2","answer":"selbständigen Lösen von Situationen zu erlernen","is_correct":true}]},{"id":"041","question":"Warum sollten beim Unterricht mit Kindern individuelle Bewegungsausführungen weitgehend toleriert werden?","answers":[{"id":"041-0","answer":"weil die Lehrerdemonstrationen von Kindern nicht verstanden werden","is_correct":false},{"id":"041-1","answer":"weil unterschiedliche Lernvoraussetzungen verschiedene Lösungsmöglichkeiten bedingen","is_correct":true},{"id":"041-2","answer":"weil der unterschiedliche Körperbau von Kindern kaum Normierungen zulässt","is_correct":true}]},{"id":"042","question":"Kinder lernen vor allem durch...","answers":[{"id":"042-0","answer":"spielerische Aufgaben","is_correct":true},{"id":"042-1","answer":"Bewegungserklärungen","is_correct":false},{"id":"042-2","answer":"Bewegungsanalysen","is_correct":false}]},{"id":"043","question":"Welches methodische Hilfsmittel findet vorrangig Anwendung im Kinderskilauf?","answers":[{"id":"043-0","answer":"die Bewegungsanweisung","is_correct":false},{"id":"043-1","answer":"die Bewegungsaufgabe","is_correct":true},{"id":"043-2","answer":"die Bewegungserklärung","is_correct":false}]},{"id":"044","question":"Durch welche Maßnahmen wird ein gutes Gruppenklima geschaffen?","answers":[{"id":"044-0","answer":"durch aufbauende Korrektur","is_correct":true},{"id":"044-1","answer":"durch Berücksichtigung ausreichender Erholungspausen","is_correct":false},{"id":"044-2","answer":"durch Schülermitbestimmung","is_correct":true}]},{"id":"045","question":"Warum sollte man beim Demonstrieren gelegentlich auch auf die Schüler zu, bzw. an den Schülern vorbei laufen?","answers":[{"id":"045-0","answer":"damit man während der Fahrt kommentieren kann","is_correct":false},{"id":"045-1","answer":"damit die Schüler den Bewegungsablauf auch von vorne/von der Seite sehen","is_correct":true},{"id":"045-2","answer":"um den Unterricht aufzulockern","is_correct":false}]},{"id":"046","question":"Der Lehrer sollte im Stoff fortschreiten,","answers":[{"id":"046-0","answer":"erst wenn eine Lauftechnik perfekt erlernt ist","is_correct":false},{"id":"046-1","answer":"wenn eine Lauftechnik im Wettkampf angewendet werden kann","is_correct":false},{"id":"046-2","answer":"wenn eine Aufgabe etwa in der Grobform beherrscht wird","is_correct":true}]},{"id":"047","question":"Was ist die Grundlage der Sicherheitserziehung?","answers":[{"id":"047-0","answer":"Erzeugen von Betroffenheit","is_correct":true},{"id":"047-1","answer":"Androhung von Bestrafung","is_correct":false},{"id":"047-2","answer":"Vermittlung von Wissen und Können","is_correct":true}]},{"id":"048","question":"Emotionale Komponenten beim Skiunterricht sind","answers":[{"id":"048-0","answer":"Angst, Versagen, Blockaden","is_correct":true},{"id":"048-1","answer":"Freude, Spaß","is_correct":true},{"id":"048-2","answer":"Müdigkeit","is_correct":false}]},{"id":"049","question":"Man unterscheidet zwischen Bewegungsanweisungen und Bewegungsaufgaben. Was sind Bewegungsaufgaben?","answers":[{"id":"049-0","answer":"„Laufe im Grätenschritt bergauf“","is_correct":false},{"id":"049-1","answer":"„Laufe bergauf-wir treffen uns oben“","is_correct":true},{"id":"049-2","answer":"„Stampfe stärker die Ski in den Schnee“","is_correct":false}]},{"id":"050","question":"Allgemeine Bewegungsempfindungen werden erschlossen durch...","answers":[{"id":"050-0","answer":"Körpergefühle","is_correct":true},{"id":"050-1","answer":"Verstandesleistungen","is_correct":false},{"id":"050-2","answer":"Lauf- und Fahrgefühle","is_correct":true}]},{"id":"051","question":"Welche Unterrichtsmaßnahmen fördern Selbständigkeit und Erfahrung?","answers":[{"id":"051-0","answer":"im vorgegebenen Gelände frei bewegen lassen und Selbstbeurteilung einfordern","is_correct":true},{"id":"051-1","answer":"in der Gruppe hintereinander laufen","is_correct":false},{"id":"051-2","answer":"freies Üben einplanen","is_correct":true}]},{"id":"052","question":"Welche didaktisch-methodischen Aspekte für gesundheitsbewusstes Laufen sind zutreffend?","answers":[{"id":"052-0","answer":"sorgfältige Gerätewahl","is_correct":true},{"id":"052-1","answer":"Verzicht auf Techniken mit „Kraftspitzen“","is_correct":true},{"id":"052-2","answer":"Vorrang für die Forderung „statische Arbeit statt dynamische Arbeit“","is_correct":false}]},{"id":"053","question":"Die Organisationsform/Betriebsform Einzelunterricht ist besonders geeignet für...","answers":[{"id":"053-0","answer":"Begegnung","is_correct":false},{"id":"053-1","answer":"Selbsterfahrung","is_correct":false},{"id":"053-2","answer":"schnellen Lernfortschritt","is_correct":true}]},{"id":"054","question":"Welche Fehlertypen gehören im Gegensatz zu „Störfehlern“ zu den „Lernfehlern“?","answers":[{"id":"054-0","answer":"zu schwierige Geländesituation","is_correct":false},{"id":"054-1","answer":"unzureichende Bewegungsvorstellung","is_correct":true},{"id":"054-2","answer":"nicht genügende Konzentration oder Einsatzbereitschaft","is_correct":true}]},{"id":"055","question":"Welche Inhalte sind beim Lernziel „bergauf bewegen“ zu vermitteln?","answers":[{"id":"055-0","answer":"Grätenschritt, Stampfschritt, Schrägfahren","is_correct":false},{"id":"055-1","answer":"Grätenschritt, Treppenschritt, Halbtreppenschritt","is_correct":true},{"id":"055-2","answer":"Stampfschritt, Gleiten, Grätenschritt","is_correct":false}]},{"id":"056","question":"Schwerpunkte der Unterrichtsorganisation sind...","answers":[{"id":"056-0","answer":"Sicherheit","is_correct":true},{"id":"056-1","answer":"Intensität","is_correct":true},{"id":"056-2","answer":"Zeitdauer","is_correct":false}]},{"id":"057","question":"Für den Kinderskilehrer ist es am Wichtigsten...","answers":[{"id":"057-0","answer":"einen sicheren Skiunterricht zu organisieren","is_correct":true},{"id":"057-1","answer":"Spaß zu haben.","is_correct":false},{"id":"057-2","answer":"möglichst viel den Kindern beizubringen","is_correct":false}]},{"id":"058","question":"Beim Lehren und Lernen mit Kindern sollte beachtet werden, dass...","answers":[{"id":"058-0","answer":"eine leicht verständliche, bildhafte Sprache verwendet wird","is_correct":true},{"id":"058-1","answer":"mehr über Bewegungsanweisungen gearbeitet wird","is_correct":false},{"id":"058-2","answer":"mehr über Aufgabenstellungen gearbeitet wird","is_correct":true}]},{"id":"059","question":"Die ersten Kurven im Skilanglauf sind...","answers":[{"id":"059-0","answer":"nur in Pflugstellung möglich","is_correct":true},{"id":"059-1","answer":"in paralleler Skistellung möglich","is_correct":false},{"id":"059-2","answer":"sowohl in Pflugstellung als auch in paralleler Skistellung möglich","is_correct":false}]},{"id":"060","question":"Die zweckmäßigste Richtungsänderung im Skating ist das...","answers":[{"id":"060-0","answer":"Pflugbogenfahren","is_correct":false},{"id":"060-1","answer":"Bogenlaufen","is_correct":false},{"id":"060-2","answer":"Bogentreten","is_correct":true}]},{"id":"061","question":"Man spricht von einer Grobform der Bewegung...","answers":[{"id":"061-0","answer":"weil hier Krafteinsätze und Bewegungsausführung noch nicht voll übereinstimmen","is_correct":true},{"id":"061-1","answer":"weil der Lehrplan zwischen Lauftechniken in Grob- und Feinform unterscheidet","is_correct":false},{"id":"061-2","answer":"weil diese Lernstufe vom Lehrer nur in groben Umrissen behandelt wird","is_correct":false}]},{"id":"062","question":"Während eines Skilanglaufkurses treten Probleme bei der Kreuzkoordination im Laufgrundschritt auf. Welche methodischen Hilfen können wirksam greifen?","answers":[{"id":"062-0","answer":"bergab laufen lassen","is_correct":false},{"id":"062-1","answer":"bergauf laufen lassen","is_correct":true},{"id":"062-2","answer":"ohne Stöcke laufen lassen","is_correct":true}]},{"id":"063","question":"Man spricht von einer Feinform der Bewegung...","answers":[{"id":"063-0","answer":"wenn Krafteinsätze und Bewegungskoordination bereits verfeinert werden","is_correct":true},{"id":"063-1","answer":"weil der Skilehrplan ausschließlich die Feinform betrachtet","is_correct":false},{"id":"063-2","answer":"wenn alle Inhalte zuerst in der Feinform erlernt werden sollten","is_correct":false}]},{"id":"064","question":"Unter methodischen Maßnahmen von Unterrichtshilfen (methodische Hilfsmittel) versteht man...","answers":[{"id":"064-0","answer":"die Teillernmethode","is_correct":false},{"id":"064-1","answer":"die Bewegungserklärung","is_correct":true},{"id":"064-2","answer":"eine Demonstration","is_correct":true}]},{"id":"065","question":"Wer holt bei einem schweren Unfall, z.B. offener Unterschenkelbruch, in einem Erwachsenenkurs Hilfe?","answers":[{"id":"065-0","answer":"ein anderer Skilangläufer (nicht Mitglied der Gruppe)","is_correct":false},{"id":"065-1","answer":"ein sehr guter Schüler","is_correct":false},{"id":"065-2","answer":"zwei gute Schüler","is_correct":true}]},{"id":"066","question":"Erste Hilfe bei einem Ohnmachtsanfall mit Bewusstlosigkeit...","answers":[{"id":"066-0","answer":"Medikamente mit heißem Tee verabreichen","is_correct":false},{"id":"066-1","answer":"ruhige, windgeschützte Lage mit erhöhten Beinen veranlassen","is_correct":true},{"id":"066-2","answer":"durchblutungsfördernde Massage anwenden","is_correct":false}]},{"id":"067","question":"Welche Maßnahmen werden bei einem Unfall auf der Loipe getroffen?","answers":[{"id":"067-0","answer":"Absicherung der Unfallstelle","is_correct":true},{"id":"067-1","answer":"Versorgung des Verletzten","is_correct":true},{"id":"067-2","answer":"Notruf absetzen","is_correct":true}]},{"id":"068","question":"Die Kursteilnehmer sollten bei einem Unfall...","answers":[{"id":"068-0","answer":"weggeschickt werden","is_correct":false},{"id":"068-1","answer":"zuschauen","is_correct":false},{"id":"068-2","answer":"zu Hilfemaßnahmen veranlasst werden","is_correct":true}]},{"id":"069","question":"Erste Hilfe bei einem Sonnenstich:","answers":[{"id":"069-0","answer":"kurze Lagerung im Schatten, äußerlich und innerlich Flüssigkeit zuführen","is_correct":false},{"id":"069-1","answer":"einige Zeit im Dunkeln bleiben, Kühlgelees auftragen","is_correct":true},{"id":"069-2","answer":"Lagerung mit dem Kopf nach unten","is_correct":false}]},{"id":"070","question":"Erste Hilfe bei Schnittwunden heisst...","answers":[{"id":"070-0","answer":"sofortiges Anlegen eines keimfreien Wundverbandes","is_correct":true},{"id":"070-1","answer":"sofortiges Abbinden oberhalb und unterhalb der Wunde","is_correct":false},{"id":"070-2","answer":"Versorgung mit feuchtkalten Umschlägen","is_correct":false}]},{"id":"071","question":"Welche Bodenbeschaffenheit begünstigt einen Lawinenabgang?","answers":[{"id":"071-0","answer":"Grashänge","is_correct":true},{"id":"071-1","answer":"Hänge mit Büschen","is_correct":true},{"id":"071-2","answer":"Hänge mit wechselndem Gefälle","is_correct":false}]},{"id":"072","question":"Lawinengefahr besteht...","answers":[{"id":"072-0","answer":"nur bei Nassschnee über 30 cm Höhe","is_correct":false},{"id":"072-1","answer":"primär bei Temperaturen über 0 Grad","is_correct":false},{"id":"072-2","answer":"bei einer Vielzahl von Bedingungen, die vornehmlich durch die klimatischen Verhältnisse im Laufe des Winters bestimmt werden","is_correct":true}]},{"id":"073","question":"Für die Beurteilung der Lawinengefahr sind entscheidend:","answers":[{"id":"073-0","answer":"Gelände","is_correct":true},{"id":"073-1","answer":"Schneedecke","is_correct":true},{"id":"073-2","answer":"Fahrkönnen","is_correct":false}]},{"id":"074","question":"Welche Situationen im Winter lassen den Schluss zu, dass mit erhöhter Lawinengefahr zu rechnen ist?","answers":[{"id":"074-0","answer":"ergiebiger Neuschneefall","is_correct":true},{"id":"074-1","answer":"tiefe Nachttemperaturen","is_correct":false},{"id":"074-2","answer":"mildes Wetter","is_correct":true}]},{"id":"075","question":"Wenn man einen lawinengefährdeten Hang queren will, sollte man...","answers":[{"id":"075-0","answer":"eine Querung möglichst hoch und einzeln vornehmen","is_correct":true},{"id":"075-1","answer":"die Spur möglichst am Fuß des Hanges anlegen","is_correct":false},{"id":"075-2","answer":"eine Querung hoch und schnell mit geschlossener Gruppe vornehmen","is_correct":false}]},{"id":"076","question":"Eine Beschäftigung mit alpinen Gefahren...","answers":[{"id":"076-0","answer":"erübrigt sich, solange man auf Pisten bleibt","is_correct":false},{"id":"076-1","answer":"hat große Bedeutung, weil man durch die Aufstiegshilfen in hochalpines Gelände vorstößt","is_correct":true},{"id":"076-2","answer":"ist für jeden Wintersportler zum Eigenschutz und für Hilfeleistungen von Bedeutung","is_correct":true}]},{"id":"077","question":"Der Kameradenhilfe bei einer Lawinenverschüttung ist eine entscheidende Bedeutung einzuräumen,","answers":[{"id":"077-0","answer":"weil der Zeitfaktor entscheidend für die Überlebenschance ist","is_correct":true},{"id":"077-1","answer":"weil die eigenen Kameraden auf den Geborgenen sofort beruhigend einwirken können und die Schockgefahr mindern","is_correct":false},{"id":"077-2","answer":"weil der Erfolg bei Einsatz von technischen Hilfsmitteln und Hunden ungewiss ist","is_correct":false}]},{"id":"078","question":"Schneebretter bilden sich vornehmlich durch...","answers":[{"id":"078-0","answer":"Windverfrachtung","is_correct":true},{"id":"078-1","answer":"Sonneneinstrahlung","is_correct":false},{"id":"078-2","answer":"Temperatureinwirkung","is_correct":false}]},{"id":"079","question":"Bei welcher Hangneigung muss im Allgemeinen mit Lawinenabgängen gerechnet werden?","answers":[{"id":"079-0","answer":"Hänge unter 15 Grad Neigung","is_correct":false},{"id":"079-1","answer":"Hänge zwischen 25 Grad und 45 Grad Neigung","is_correct":true},{"id":"079-2","answer":"Hänge über 45 Grad Neigung","is_correct":false}]},{"id":"080","question":"Welche Hanglagen sind besonders lawinengefährdet?","answers":[{"id":"080-0","answer":"Westhänge","is_correct":false},{"id":"080-1","answer":"Südwest- bis Nordwesthänge","is_correct":false},{"id":"080-2","answer":"Nordwest- bis Südhänge","is_correct":true}]},{"id":"081","question":"In welcher Weise erfolgt der Abriss eines Schneebretts?","answers":[{"id":"081-0","answer":"punktförmig","is_correct":false},{"id":"081-1","answer":"linienförmig","is_correct":true},{"id":"081-2","answer":"fingerförmig","is_correct":false}]},{"id":"082","question":"Wie wird das alpine Notsignal gesendet?","answers":[{"id":"082-0","answer":"mit akustischen Zeichen: 3x kurz, 3x lang, 3x kurz usw.","is_correct":false},{"id":"082-1","answer":"mit 6 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":true},{"id":"082-2","answer":"mit 3 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":false}]},{"id":"083","question":"Wie ist das Antwortzeichen auf alpine Notsignale?","answers":[{"id":"083-0","answer":"einen Arm nach oben, einen Arm nach unten strecken","is_correct":false},{"id":"083-1","answer":"3 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":true},{"id":"083-2","answer":"6 Zeichen in der Minute, eine Minute Pause usw.","is_correct":false}]},{"id":"084","question":"Bei welcher amtlichen Institution kann sich der Skilehrer über die aktuelle Lawinensituation informieren?","answers":[{"id":"084-0","answer":"Wochenzeitung","is_correct":false},{"id":"084-1","answer":"Bergführerbüro und Touristinformation","is_correct":true},{"id":"084-2","answer":"Telefonansage der Lawinenwarnzentrale","is_correct":true}]},{"id":"085","question":"Welche Schritte sind zur Vorbereitung einer Schneeschuhwanderung im freien Gelände notwendig?","answers":[{"id":"085-0","answer":"einholen des aktuellen Lawinenlageberichts und Wetterberichts im örtlichen Bergführerbüro, Internet (DAV) oder Touristinformation","is_correct":true},{"id":"085-1","answer":"sich mit örtlichen Gegebenheiten vertraut machen und die erforderliche Standardnotausrüstung (Erste Hilfe Set, Handy, Rettungsdecke/Biwaksack, aktuelle Karte, Heißes Getränk + Notfallriegel) checken und zur Tour mitführen","is_correct":true},{"id":"085-2","answer":"eine Vorbereitung ist nicht notwendig, da wir uns im nicht lawinengefährdeten Bereich befinden","is_correct":false}]},{"id":"086","question":"Nach welchen Kriterien soll vornehmlich - abgesehen von der Stilart - die Skilänge ausgesucht werden?","answers":[{"id":"086-0","answer":"nach der Körpergröße","is_correct":true},{"id":"086-1","answer":"nach dem Körpergewicht","is_correct":true},{"id":"086-2","answer":"nach dem Fahrkönnen","is_correct":true}]},{"id":"087","question":"Bei kalten Temperaturen...","answers":[{"id":"087-0","answer":"sollte das Wachs möglichst dick, schuppenförmig aufgetragen werden","is_correct":false},{"id":"087-1","answer":"sollte das Wachs möglichst dünn und gleichmäßig aufgetragen werden","is_correct":true},{"id":"087-2","answer":"ist Skiwachsen überflüssig","is_correct":false}]},{"id":"088","question":"Unter „Abstoßzone“ versteht man...","answers":[{"id":"088-0","answer":"den Bereich des Stockeinsatzes beim Langlauf","is_correct":false},{"id":"088-1","answer":"den Bereich des Abstoßes beim Umsteigeschwingen","is_correct":false},{"id":"088-2","answer":"den Bereich unter der Bindung beim Langlaufski","is_correct":true}]},{"id":"089","question":"Das Einbügeln des Wachses...","answers":[{"id":"089-0","answer":"ist ausschließlich eine Spezialität der Rennläufer","is_correct":false},{"id":"089-1","answer":"fördert die Haftung des Wachses, weil der Belag durchtränkt wird","is_correct":true},{"id":"089-2","answer":"ist bei heutigen Hartwachsen schädlich, weil es ihre Eigenschaft verändert","is_correct":false}]},{"id":"090","question":"Unter „Heißwachsen“ versteht man...","answers":[{"id":"090-0","answer":"den Wachsauftrag mit Tubenwachs","is_correct":false},{"id":"090-1","answer":"den Wachsauftrag mit dem Bügeleisen","is_correct":true},{"id":"090-2","answer":"den Wachsauftrag mit Trockenwachs","is_correct":false}]},{"id":"091","question":"Wo befindet sich der Gleitbereich der Cruiser - Ski?","answers":[{"id":"091-0","answer":"im vorderen Drittel der Lauffläche","is_correct":false},{"id":"091-1","answer":"unter der Skibindung","is_correct":false},{"id":"091-2","answer":"im vorderen und hinteren Teil der Lauffläche","is_correct":true}]},{"id":"092","question":"Die Abdruckzone beim Langlaufski finden wir...","answers":[{"id":"092-0","answer":"im hinteren Bereich der Lauffläche","is_correct":false},{"id":"092-1","answer":"in der Skimitte","is_correct":true},{"id":"092-2","answer":"im vorderen und hinteren Bereich der Lauffläche","is_correct":false}]},{"id":"093","question":"Die Lauffläche eines Cruiser - Ski ist in mehrere Zonen eingeteilt. In die...","answers":[{"id":"093-0","answer":"Laufzone, Steigzone, Bremszone","is_correct":false},{"id":"093-1","answer":"Gleitzone, Abstoßzone, Gleitzone","is_correct":true},{"id":"093-2","answer":"Spitzenzone, Bindungszone, Endenzone","is_correct":false}]},{"id":"094","question":"Ein Kursteilnehmer beklagt sich über einen langsamen Laufski. Welcher Ratschlag kann helfen?","answers":[{"id":"094-0","answer":"Mehr Krafttraining im Sommer","is_correct":false},{"id":"094-1","answer":"Reinigen und Heißwachsen der Ski","is_correct":true},{"id":"094-2","answer":"Überprüfen der Vorspannung","is_correct":true}]},{"id":"095","question":"Wann wird Hartwachs verwendet?","answers":[{"id":"095-0","answer":"bei kristallinen Schneearten","is_correct":true},{"id":"095-1","answer":"bei sehr nassem, grobkörnigem Schnee","is_correct":false},{"id":"095-2","answer":"bei Eis","is_correct":false}]},{"id":"096","question":"Der Einsatzbereich für Klisterwachse ist...","answers":[{"id":"096-0","answer":"bei trockenem Neuschnee","is_correct":false},{"id":"096-1","answer":"bei nassem Schnee","is_correct":true},{"id":"096-2","answer":"bei eisiger Spur","is_correct":true}]},{"id":"097","question":"Warum brauchen wir Haftreibung?","answers":[{"id":"097-0","answer":"damit wir sehr gut gleiten können","is_correct":false},{"id":"097-1","answer":"ohne Haftreibung ist ein Steigen nicht möglich","is_correct":true},{"id":"097-2","answer":"um möglichst viel Wärme zu erzeugen","is_correct":false}]},{"id":"098","question":"Warum sollen Langlaufski gewachst werden?","answers":[{"id":"098-0","answer":"um die Gleitreibung zu vermindern","is_correct":true},{"id":"098-1","answer":"um die Gleitreibung zu erhöhen","is_correct":false},{"id":"098-2","answer":"um die Haftreibung zu erhöhen","is_correct":true}]},{"id":"099","question":"Welche Faktoren sind ausschlaggebend für den Verschleiß am Schuppenski, der einen Neukauf erforderlich macht?","answers":[{"id":"099-0","answer":"Kratzer auf der Skioberfläche, verschmutzte Steigzone","is_correct":false},{"id":"099-1","answer":"Leichte Kratzer in der Gleitzone","is_correct":false},{"id":"099-2","answer":"Verlust der Skispannung, Abrieb der Steighilfe","is_correct":true}]},{"id":"100","question":"Welche Anforderungen soll ein klassischer Einsteiger-Langlaufski erfüllen?","answers":[{"id":"100-0","answer":"Sehr gut steigen, langsam gleiten, seine Bauweise sollte flach und breit sein","is_correct":true},{"id":"100-1","answer":"Sehr gute Gleiteigenschaften für hohe Laufgeschwindigkeit","is_correct":false},{"id":"100-2","answer":"Er muss ein buntes, lustiges Design besitzen","is_correct":false}]},{"id":"101","question":"Welche der Aussagen zur Stocklänge ist richtig?","answers":[{"id":"101-0","answer":"Stocklänge Skating = Körpergröße – 10 %","is_correct":true},{"id":"101-1","answer":"Stocklänge Skating = Körpergröße x 1,8","is_correct":false},{"id":"101-2","answer":"Stocklänge Skating = Lippe-Kinntest einfach zu ermitteln","is_correct":true}]},{"id":"102","question":"Welche Anforderungen hat ein guter Langlaufstock?","answers":[{"id":"102-0","answer":"leichtes, stabiles Stockrohr","is_correct":true},{"id":"102-1","answer":"flexibles, leichtes Stockrohr","is_correct":false},{"id":"102-2","answer":"bequem anzupassendes Schlaufensystem","is_correct":true}]},{"id":"103","question":"Wer hat offizielle Skilehrpläne (Langlauf) heraus gegeben?","answers":[{"id":"103-0","answer":"der Deutsche Alpenverein (DAV)","is_correct":false},{"id":"103-1","answer":"der Deutsche Verband für das Skilehrwesen (DVS)","is_correct":true},{"id":"103-2","answer":"der Deutsche Skilehrerverband (DSLV)","is_correct":true}]},{"id":"104","question":"Der Deutsche Skilehrerverband ist...","answers":[{"id":"104-0","answer":"ein berufsorientierter Interessenverband","is_correct":true},{"id":"104-1","answer":"Mitglied im Internationalen Skiverband (FIS)","is_correct":false},{"id":"104-2","answer":"Mitglied im Internationalen Skilehrerverband (ISIA)","is_correct":true}]},{"id":"105","question":"Die Prüfung Skilehrer Nordic Level 1 ist eine Qualifikation des Deutschen Skilehrerverbandes. Als solche...","answers":[{"id":"105-0","answer":"verpflichtet sie zur Sorgfalt gegenüber den Schülern in gleich hohem Maße, wie dies bei einem Staatl. gepr. Skilehrer der Fall ist","is_correct":true},{"id":"105-1","answer":"hat sie in Bezug auf Haftungsfragen keinerlei Auswirkung und entbindet von allen Regressansprüchen","is_correct":false},{"id":"105-2","answer":"berechtigt sie zur Führung von Hochtouren","is_correct":false}]},{"id":"106","question":"Der Deutsche Skilehrerverband ist...","answers":[{"id":"106-0","answer":"der Dachverband für alle Verbände, die Übungsleiter ausbilden","is_correct":false},{"id":"106-1","answer":"ein Mitgliedsverband des Deutschen Sportbundes (DSB)","is_correct":false},{"id":"106-2","answer":"ein Mitgliedsverband des Deutschen Verbandes für das Skilehrwesen (DVS)","is_correct":true}]},{"id":"107","question":"Was regeln die FIS-Verhaltensregeln für Langläufer?","answers":[{"id":"107-0","answer":"Das richtige Verhalten in der Loipe","is_correct":true},{"id":"107-1","answer":"Verkehrsregelung in der Loipe bei Kreuzungen","is_correct":false},{"id":"107-2","answer":"Kursgebühren in der Skischule","is_correct":false}]},{"id":"108","question":"Bei Gegenverkehr auf einer Gefällstrecke...","answers":[{"id":"108-0","answer":"hat der aufsteigende dem abfahrenden Langläufer die Spur freizugeben","is_correct":true},{"id":"108-1","answer":"hat jeder der beiden entgegenkommenden Langläufer nach rechts auszuweichen","is_correct":false},{"id":"108-2","answer":"hat der sportliche dem weniger sportlichen Langläufer auszuweichen","is_correct":false}]},{"id":"109","question":"Was bedeuten die Buchstaben FIS?","answers":[{"id":"109-0","answer":"Fahr im Schnee","is_correct":false},{"id":"109-1","answer":"Federation Internationale de Ski","is_correct":true},{"id":"109-2","answer":"Fachlehrer im Skilehrerverband","is_correct":false}]},{"id":"110","question":"Wie viele FIS-Loipen-Regeln gibt es?","answers":[{"id":"110-0","answer":"8","is_correct":false},{"id":"110-1","answer":"14","is_correct":false},{"id":"110-2","answer":"10","is_correct":true}]},{"id":"111","question":"Loipenregel 10 beinhaltet...","answers":[{"id":"111-0","answer":" Ausweispflicht","is_correct":true},{"id":"111-1","answer":"Überholen","is_correct":false},{"id":"111-2","answer":"Stockführung","is_correct":false}]},{"id":"112","question":"Hilfeleistung bei Unfällen in der Loipe...","answers":[{"id":"112-0","answer":"obliegt nur dem ausgebildeten Skilehrer","is_correct":false},{"id":"112-1","answer":"soll nur ein guter Langläufer geben","is_correct":false},{"id":"112-2","answer":"muss jedermann leisten, der zu einem Unfall kommt","is_correct":true}]},{"id":"113","question":"Bei Gegenverkehr in Loipen...","answers":[{"id":"113-0","answer":"kann der Ältere gegenüber dem Jüngeren in der Spur bleiben","is_correct":false},{"id":"113-1","answer":"kann der schnellere Läufer in der Spur bleiben","is_correct":false},{"id":"113-2","answer":"weicht jeder nach rechts aus","is_correct":true}]},{"id":"114","question":"Mit welcher Ausbildungsstufe kann eine Profi-Langlaufschule im Deutschen Skilehrerverband geführt werden?","answers":[{"id":"114-0","answer":"Sportlehrer","is_correct":false},{"id":"114-1","answer":"Staatlich geprüfter Skilehrer","is_correct":true},{"id":"114-2","answer":"Skilehrer Nordic Level 3","is_correct":true}]},{"id":"115","question":"Darf man als geprüfter Level 1 Skilehrer im Hochgebirge mit seinen Schülern eine Schneeschuhtour unternehmen?","answers":[{"id":"115-0","answer":"nein","is_correct":true},{"id":"115-1","answer":"es kommt auf das Wetter, Schneeverhältnisse und aktuellen Lawinenbericht an","is_correct":false},{"id":"115-2","answer":"es hängt von der Anzahl der Schüler ab","is_correct":false}]},{"id":"116","question":"Die FIS-Loipenregeln beziehen sich...","answers":[{"id":"116-0","answer":"auf die Anlage von Loipen","is_correct":false},{"id":"116-1","answer":"auf die Loipenwahl durch den Läufer","is_correct":false},{"id":"116-2","answer":"auf das Verhalten der Skilangläufer","is_correct":true}]},{"id":"117","question":"Bei Durchführung des Unterrichts in Orten die nicht zum eigenen Skischulbereich gehören, ist es üblich...","answers":[{"id":"117-0","answer":"sich auf dem Gemeindeamt zu melden","is_correct":false},{"id":"117-1","answer":"im Fremdenverkehrsbüro vorzusprechen","is_correct":false},{"id":"117-2","answer":"in der ansässigen Skischule vorzusprechen","is_correct":true}]},{"id":"118","question":"Die schwierigen Pisten und Loipen sind markiert mit...","answers":[{"id":"118-0","answer":"roten Schildern","is_correct":false},{"id":"118-1","answer":"blauen Schildern","is_correct":false},{"id":"118-2","answer":"schwarzen Schildern","is_correct":true}]},{"id":"119","question":"Der Aufstieg auf einer Skipiste...","answers":[{"id":"119-0","answer":"kann beliebig erfolgen","is_correct":false},{"id":"119-1","answer":"kann mit angeschnallten Skiern unter Leitung eines geprüften Skiausbilders beliebig erfolgen","is_correct":false},{"id":"119-2","answer":"darf nur am Rand der Piste erfolgen","is_correct":true}]},{"id":"120","question":"Welche Umweltprobleme können durch den alpinen Skilauf/Langlauf entstehen?","answers":[{"id":"120-0","answer":"Verkehrsbelastungen","is_correct":true},{"id":"120-1","answer":"Schädigung der Fauna und Flora","is_correct":true},{"id":"120-2","answer":"Beschädigung der PKW durch Skitransport","is_correct":false}]},{"id":"121","question":"Welche Umweltempfehlungen für Skilehrer und Skischüler sind zutreffend?","answers":[{"id":"121-0","answer":"fahre auch durch Jungwaldbestand und geniesse das Naturerlebnis","is_correct":false},{"id":"121-1","answer":"fahre nicht über schneefreie Hangstellen und schone die Vegetationsdecke","is_correct":true},{"id":"121-2","answer":"verzichte auf Zweige als Markierungshilfe","is_correct":true}]},{"id":"122","question":"Welches Transportmittel ist am umweltfreundlichsten?","answers":[{"id":"122-0","answer":"PKW","is_correct":false},{"id":"122-1","answer":"Bahn","is_correct":true},{"id":"122-2","answer":"Bus","is_correct":false}]},{"id":"123","question":"An welchen Stellen ist Skilanglaufen abseits der Loipe erlaubt?","answers":[{"id":"123-0","answer":"an allen Bereichen, die nicht als Naturschutzgebiet ausgewiesen sind","is_correct":true},{"id":"123-1","answer":"auf geräumten, als Fußwanderwegen und Forststraßen gekennzeichneten Bereichen","is_correct":false},{"id":"123-2","answer":"oberhalb der Baumgrenze","is_correct":true}]}]